# Linux commands
##
**1**. Who zal tonen op welk account je bent ingelogt.

``ls \> /dev/tty3``

Dit stuurt de output van ls naar tty3

met de toetsen combos Ctrl+ALt+F(1 tot 6) kan je switchen naar een andere terminal om terug nr grafische omg te gaan gebruik je Alt+F7

**2**. apropos time → commando date

date : toont tijd...

date -s hh:mm:ss om de tijd in te stellen

**3**. /etc/\*

alle bestanden in de map /etc

/etc/\*.\*

alle bestanden in de map etc waarin een punt voorkomt voorafgegaan en gevolgd ddor een willekeurig aantal tekens

/etc/\*a.\*

alle bestanden in de map etc waarin een punt voorkomt voorafgegaan door een a voorafgeaan door een willekeurig willekeurig aantal tekens\

**4**. ls /etc/?\[aoi\]\*

**5**. find / \| grep -i host

**6**. find / -user root -name xf\*

**7**. Vanuit de homedirectory!

mkdir temp

cp /etc/\[abc\]\* \~/temp

mkdir \~/temp/rommel

mv \~/temp/\* \~/temp/rommel

mv: cannot move \`/home/djtmp/rommel' to a subdirectory of itself, \`/home/jos/temp/rommel/rommel'

rm -r temp

**8**.
cal 3 2099 → donderdag


**9**.
vi /etc/profile (OF vi \~/.bashrc )

de volgende lijnen toevoegen :

PS1="Dit is de computer van \\u\\n\\h\> "

alias cls='clear'

alias dir='ls'

**10**.
mkdir \~/links

ln -s \~/\* \~/links/

**11**.
cut -d: -f1 \| sort
